# Korean translations for TracTags.
# Copyright (C) 2014
# This file is distributed under the same license as the TracTags
# project.
#
# Translators:
# YT H <dev@theYT.net>, 2013-2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Trac Plugin L10N\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: hoff.st@shaas.net\n"
"POT-Creation-Date: 2014-03-30 13:34+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-03-31 01:07+0000\n"
"Last-Translator: YT H <dev@theYT.net>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/Trac_Plugin-"
"L10N/language/ko/)\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"

#: tractags/admin.py:27
msgid "Tag System"
msgstr "태그 체계"

#: tractags/admin.py:27 tractags/templates/admin_tag_change.html:42
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: tractags/admin.py:52
msgid "Selected current tag(s) and either new tag or delete approval are required"
msgstr "현재 태그를 선택한 다음, 새 태그를 입력하거나 삭제를 허용해야 합니다."

#: tractags/api.py:541
#, python-format
msgid "Tags are not supported on the '%s' realm"
msgstr "'%s' 영역에서는 태그가 지원되지 않습니다."

#: tractags/db.py:33
msgid ""
"A newer plugin version has been installed before, but downgrading is "
"unsupported."
msgstr "새 버전의 플러그인이 설치된 적이 있으며, 다운그레이드는 지원하지 않습니다."

#: tractags/db.py:68
#, python-format
msgid "No upgrade module for version %(num)i (%(version)s.py)"
msgstr ""
"버전 %(num)i에 대한 업그레이드 모듈이 없습니다. (%(version)s.py)\n"
" "

#. TRANSLATOR: Keep macro doc style formatting here, please.
#: tractags/macros.py:111
msgid ""
"Display a tag cloud.\n"
"\n"
"    Show a tag cloud for all tags on resources matching query.\n"
"\n"
"    Usage:\n"
"\n"
"    {{{\n"
"    [[TagCloud(query,caseless_sort=<bool>,mincount=<n>)]]\n"
"    }}}\n"
"    caseless_sort::\n"
"      Whether the tag cloud should be sorted case-sensitive.\n"
"    mincount::\n"
"      Optional integer threshold to hide tags with smaller count.\n"
"\n"
"    See tags documentation for the query syntax.\n"
"    "
msgstr ""
"태그 구름을 보여줍니다.\n"
"\n"
"    질의와 일치하는 리소스에 있는 모든 태그에 대한 태그 구름을 표시합니다.\n"
"\n"
"    사용법:\n"
"\n"
"    {{{\n"
"    [[TagCloud(query,caseless_sort=<bool>,mincount=<n>)]]\n"
"    }}}\n"
"    caseless_sort::\n"
"      대소문자 구분 없이 태그를 정렬하는 지 여부입니다.\n"
"    mincount::\n"
"      제한값 보다 적은 수 만큼 등장한 태그를 숨깁니다.\n"
"\n"
"    질의 문법에 대해서는 태그 문서를 참조하십시오.\n"
"    "

#: tractags/macros.py:127
msgid ""
"List tagged resources.\n"
"\n"
"    Usage:\n"
"\n"
"    {{{\n"
"    [[ListTagged(query)]]\n"
"    }}}\n"
"\n"
"    See tags documentation for the query syntax.\n"
"    "
msgstr ""
"태그된 리소스를 보여줍니다.\n"
"\n"
"    사용법:\n"
"\n"
"    {{{\n"
"    [[ListTagged(query)]]\n"
"    }}}\n"
"\n"
"    질의 문법에 대해서는 태그 문서를 참고하십시오.\n"
"    "

#: tractags/macros.py:235
msgid "Id"
msgstr "고유번호"

#: tractags/macros.py:239
msgid "Realm"
msgstr "영역"

#. TRANSLATOR: Header label text for tag list at wiki page bottom.
#: tractags/macros.py:240 tractags/web_ui.py:68 tractags/web_ui.py:107
#: tractags/wiki.py:227 tractags/wiki.py:254
#: tractags/templates/admin_tag_change.html:13
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: tractags/macros.py:372
msgid "No tags found"
msgstr "일치하는 태그가 없습니다."

#: tractags/macros.py:387
#, python-format
msgid "Page %(num)d"
msgstr "%(num)d 페이지"

#: tractags/macros.py:398
msgid "Next Page"
msgstr "다음 페이지"

#: tractags/macros.py:403
msgid "Previous Page"
msgstr "이전 페이지"

#: tractags/query.py:191
msgid "Attribute must be a word"
msgstr "속성 값은 단어여야 합니다."

#: tractags/query.py:216
msgid "Expected ) at end of sub-expression"
msgstr "하위 표현식의 끝에 닫는 괄호가 필요합니다."

#: tractags/query.py:233
msgid "Unexpected end of string"
msgstr "문자열이 갑자기 종료되었습니다."

#: tractags/query.py:239
#, python-format
msgid "Expected terminal, got '%s'"
msgstr "단어를 기대했지만, '%s'을(를) 받았습니다."

#: tractags/query.py:427
#, python-format
msgid "Invalid attribute '%s'"
msgstr "속성 '%s'이(가) 유효하지 않습니다."

#: tractags/ticket.py:44
msgid "List of ticket fields to expose as tags."
msgstr "태그로 노출될 티켓 필드의 목록입니다."

#: tractags/ticket.py:47
msgid "Do not collect tags from closed tickets."
msgstr "닫힌 티켓에서 태그를 수집하지 않습니다."

#. TRANSLATOR: The meta-nav link label.
#: tractags/web_ui.py:121
msgid "Back to Cloud"
msgstr "태그 구름으로 돌아가기"

#: tractags/wiki.py:220
#, python-format
msgid "%(tags)s added"
msgid_plural "%(tags)s added"
msgstr[0] "%(tags)s 추가됨"

#: tractags/wiki.py:224
#, python-format
msgid "%(tags)s removed"
msgid_plural "%(tags)s removed"
msgstr[0] "%(tags)s 제거됨"

#. TRANSLATOR: How to delimit added and removed tags.
#: tractags/wiki.py:226
msgid "; "
msgstr ","

#. TRANSLATOR: Label text for link to '/tags'.
#: tractags/wiki.py:270
msgid "view all tags"
msgstr "모든 태그 보기"

#. TRANSLATOR: ... (view all tags)
#: tractags/wiki.py:272
#, python-format
msgid "Tag under: (%(tags_link)s)"
msgstr "다음으로 태그: (%(tags_link)s)"

#: tractags/wiki.py:353
msgid "no permission to view tags"
msgstr "태그를 볼 수 있는 권한이 없습니다."

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:16
msgid "Manage Tags"
msgstr "태그 관리"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:19
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:20
msgid "Tag filters"
msgstr "태그 필터"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:21
msgid "Realms"
msgstr "영역"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:30
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:43
msgid ""
"Select an existing tag to replace with another one;\n"
"          two or more to consolidate into one. The [1:required] new tag\n"
"          may actually be an existing tag or a new one. A change comment "
"will\n"
"          be added if supported by the tag storage for the resource's "
"realm."
msgstr ""
"다른 것으로 변경할 태그를 선택하십시오. 둘 이상을 선택하면 하나로 합쳐집니다.\n"
"새 태그에는 이미 존재하는 태그나 새로운 태그를 입력합니다.\n"
"리소스 영역의 태그 저장소에서 지원한다면, 변경 설명이 추가될 것입니다."

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:49
msgid "Current Tag:"
msgstr "현재 태그:"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:60
msgid ""
"New Tag:[1:]\n"
"            [2:][3:]or\n"
"            [4:]\n"
"            allow tag deletion"
msgstr ""
"새 태그:[1:]\n"
"            [2:][3:]\n"
"            또는 [4:] 태그 삭제 허용"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:67
msgid "Comment (optional):"
msgstr "설명 (선택 사항):"

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:71
msgid ""
"[1:Beware:] Attempting to replace one or more tags will\n"
"            always add the new tag, but [2:removal could fail]\n"
"            for some tags, because tags might be immutable depending\n"
"            on internals of the tag provider they've been derived from."
msgstr ""
"[1:주의:] 태그를 변경하려고 시도할 때, 새 태그는 항상 추가되지만 [2:삭제는 실패할 수 있습니다]. 태그 공급자의 내부 "
"구조에 따라, 태그가 변경 불가능한 것일 수 있기 때문입니다."

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:77
msgid ""
"You'll need to investigate further on how to change/remove these\n"
"            remaining tags closer to the tagged resource, i.e. in your\n"
"            [1:trac.ini] see [2:ticket_fields] option\n"
"            that lists fields to expose as tags for tag realm:ticket."
msgstr ""
"태그된 리소스에 남아 있는 태그를 변경 또는 삭제하는 방법에 대해서는 좀 더 확인이 필요합니다.\n"
"예를 들어, [1:trac.ini] 파일의 [2:ticket_fields] 설정 항목에서는 티켓 영역에서 태그로 노출되는 필드 "
"목록을 확인할 수 있습니다."

#: tractags/templates/admin_tag_change.html:89
msgid "Change"
msgstr "변경하기"

#: tractags/templates/listtagged_results.html:12
msgid ""
"You seem to be using an old Tag query. Try using the\n"
"      [1:new syntax] in your\n"
"      [2:ListTagged] macro."
msgstr "이전 태그 질의문을 사용하고 있는 것 같습니다. [2:ListTagged] 매크로에 [1:새 문법]을 사용해 보십시오."

#: tractags/templates/listtagged_results.html:18
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: tractags/templates/listtagged_results.html:35
#: tractags/templates/listtagged_results.html:48
msgid "No resources found"
msgstr "일치하는 리소스가 없습니다."

#: tractags/templates/tag_view.html:25
msgid "Filter Tags"
msgstr "태그 필터하기"

#: tractags/templates/tag_view.html:35
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: tractags/templates/tag_view.html:38
msgid "Query syntax:"
msgstr "질의 문법:"

#: tractags/templates/tag_view.html:39
msgid ""
"[1:Use [2:tag1 tag2] to match [3:all] tags.]\n"
"            [4:[5:tag1 or tag2] will match [6:any] tag.]\n"
"            [7:Negate a tag with [8:-tag1].]\n"
"            [9:Group sub-queries with [10:(tag1 or tag2)].]\n"
"            [11:Quote strings to include special characters.]\n"
"            [12:Restrict search to a specific realm with [13:realm:wiki].]"
msgstr ""
"[1:[3:모든] 태그와 일치시키려면 [2:태그1 태그2]와 같이 사용합니다.]\n"
"[4:[6:아무] 태그나 일치시키려면 [5:태그1 or 태그2]와 같이 사용합니다.]\n"
"[7:태그를 제외하려면 [8:-태그1]과 같이 사용합니다.]\n"
"[9:하위 질의를 묶으려면 [10:(태그1 or 태그2)]과 같이 사용합니다.]\n"
"[11:특수 문자를 포함하려면 문자열을 따옴표로 묶으십시오.]\n"
"[12:특정 영역으로 검색을 제한하려면 [13:realm:wiki]와 같이 사용합니다.]"

#: tractags/templates/tag_view.html:56
msgid "Go to wiki page"
msgstr "위키 페이지로 이동"

#: tractags/templates/tag_view.html:52
#, python-format
msgid ""
"Showing objects tagged with\n"
"            [1:\n"
"              '%(query)s'\n"
"            ]"
msgstr "[1:'%(query)s'](으)로 태그 된 대상 표시"

#: tractags/templates/tag_view.html:60
#, python-format
msgid "Showing objects tagged with '%(query)s'"
msgstr "'%(query)s'(으)로 태그 된 대상 표시"

#: tractags/templates/tag_view.html:63
#, python-format
msgid "Showing objects matching '%(query)s'"
msgstr "'%(query)s'와(과) 일치하는 대상 표시"

#: tractags/templates/tag_view.html:67
msgid ""
"[1:\n"
"            Create Wiki page\n"
"          ]\n"
"          for this tag"
msgstr "이 태그에 대한 [1:위키 페이지 만들기]"

#: tractags/templates/tag_view.html:77
#, python-format
msgid ""
"Showing only tags with %(mincount)s or more occurrences\n"
"          ([1:view all tags])"
msgstr ""
"%(mincount)s 번 이상 나타난 태그만 표시\n"
"          ([1:모든 태그 보기])"

